\قسمت{گستره}
\زیرقسمت{ذینفع}
\شروع{enumerate}
\فقره  کارفرما: کارفرماهایی که نیاز به نیروی کار دارند با استفاده از این سامانه اقدام به جذب نیروی کار متناسب با نیازمندی خود می کنند.    
\فقره  کارجو: نیروی کار مرتبط با استفاده از این سامانه موفق به یافتن کار متناسب با توانمندی ها و علاقه مندی های خود خواهد شد.
\فقره  مالکان سامانه کاریابی:در صورتی که سامانه با اقبال مواجه شود طبق  ضوابطی هزینه ای از کارفرما دریافت می شود.
\فقره بانک: سامانه امور مالی خود را از طریق یکی از شعب بانکی که تسهیلات خاصی برای مالکان سامانه در نظر بگیرد انجام خواهد داد. 
\فقره  حامیان مالی سامانه از طریق انجام تبلیغات در سامانه  به عنوان ذینفع به حساب خواهند آمد.
\فقره رسانه های تبلیغاتی اقدام به تبلیغ سامانه می کنند و با دریافت دستمزد به عنوان ذینفع بحساب خواهند آمد.
\پایان{enumerate}

\زیرقسمت{داده‌ها}
اطلاعاتی که کاربر در اختیار سامانه قرار می دهد:
\شروع{itemize}
\فقره اطلاعات حساب کاربری
\فقره اطلاعات تماس 
\فقره رزومه
\فقره تاییدکردن کارجویان دیگر در حوزه های کاری مرتبط 
\پایان{itemize}

اطلاعاتی که کارفرما در اختیار سامانه قرار می دهد:
\شروع{itemize}
\فقره اطلاعات حساب شرکت
\فقره اطلاعات تماس شرکت
\فقره رزومه
\فقره خلاصه ای از فعالیت های شرکت
\فقره اطلاعات موقعیت های شغلی
\فقره اطلاعات کار 
\فقره بازخورد مصاحبه با کارجو به منظور رده بندی کارجو در قالب کارنامه
\پایان{itemize}

داده هایی که سامانه در اختیار کارجویان و کارفرمایان قرار می دهد:
\شروع{itemize}
\فقره        رده بندی کارفرمایان و کارجویان 
\فقره        پیشنهاد دهی های هوشمند به کارفرمایان و کارجویان 
\فقره        معرفی کارجویان به کارفرمایان و برعکس
\پایان{itemize}


\زیرقسمت{پردازه‌ها}
\شروع{itemize}
\فقره ایجاد حساب کاربری
\فقره ایجاد رزومه
\فقره اعتبارسنجی حساب کاربری
\فقره روبات جستجو گر
\فقره جستجو 
\فقره مدیریت تقویم رویدادها
\فقره صدور کارنامه
\فقره رده بندی 
\فقره پیشنهادی دهی هوشمند به کارجویان و کارفرمایان
\فقره اعتبار سنجی کارجویان بر اساس بازخورد مصاحبه کارفرمایان
\فقره اطلاع رسانی رخدادها به کارجو و کارفرما
\فقره ارسال درخواست همکاری از سوی کارفرما به کارجو
\فقره ایجاد فرم پویا توسط کارفرما جهت تکمیل کارجو
\فقره گزارش گیری
\فقره رتبه بندی کارفرما و کارجو 
\فقره تایید کارجو به وسیله کارفرماها و کارجوهای دیگر
\پایان{itemize}

\زیرقسمت{مکان‌ها}
سامانه بر بستر وب قرار خواهد گرفت و مستقل از نوع شبکه فعالیت خود را انجام خواهد داد. بیشتر کاربر ها در شهر تهران و کشور ایران خواهند بود و بدین دلیل سامانه مبتنی بر وب پیاده سازی خواهد شد.