\قسمت{شروط رضایت‌مندی}
\زیرقسمت{معیارهای موفقیت}
\شروع{itemize}
\فقره حداکثر هزینه‌ی صرف شده برابر با 120,000,000 ریال باشد.
\فقره نسخه نهایی سامانه تا تاریخ ۳۰ بهمن ۹۳ تحویل داده شود.
\فقره سامانه بین هتل‌دار و مسافر به عنوان واسط ارتباط امن برقرار کند و با ارائه تسهیلات از ارتباط مستقیم این دو جلوگیری کند.
\فقره سرمایه طبق زمان بندی مشخص در دسترس اعضای تیم قرار گیرد.
\فقره سامانه در بستر وب از سرعت مناسبی برخوردار باشد و همواره در دسترس باشد. 
\فقره واسط کاربری در نسخه نهایی کارکردی آسان  و مورد قبول داشته باشد و جهت دسترسی آسان‌تر تا حدی کم حجم باشد.
\فقره با توجه به رویکرد متدولوژی چابک پشتیبانی مناسب از سامانه به عمل آید و امکان ایجاد تغییرات بعدی وجود داشته باشد.
\فقره در صورت ارائه‌ی اطلاعات نادرست یا جعلی توسط هتل‌دار جریمه‌‌ی متناسب اعمال گردد.
\فقره در صورت انصراف مسافر شرایط و نحوه بازگشت وجه در سامانه قید و در نظر گرفته شود.

\پایان{itemize}

\زیرقسمت{فرض‌ها}
\شروع{itemize}
\فقره هزینه صرف شده برای پروژه بین 100,000,000 ریال تا 150,000,000 ریال می‌باشد.
\فقره پروژه در سه فاز پیاده سازی می‌شود و هر فاز حداکثر ۱۵ روز به طول می‌انجامد.
\فقره اعضای تیم تسلط کافی به متدلوژی چابک، برنامه نویسی وب و مفاهیم پایگاه داده را دارا می‌باشند
\فقره اعضای تیم ماهیانه حداقل ۴۰ ساعت برای کار بر روی پروژه وقت می‌گذارند.
\فقره به صورت هفتگی اعضای تیم فعالیت‌های انجام شده را به مدیر گروه گزارش می‌دهند.
\فقره گزارشات ماهیانه جهت اطلاع رسانی و یکسان سازی مسیر پروژه به ناظر پروژه ارائه می‌شوند.
\فقره هتل‌داران به سامانه اعتماد می‌کنند و حاضر به ثبت اطلاعات هتل خود به همراه جزئیات در سامانه هستند.
\پایان{itemize}

\زیرقسمت{مخاطرات}
\شروع{itemize}
\فقره به هر دلیلی یک یا چند فاز از پروژه به تعویق بیافتد.
\فقره هزینه‌های پیش بینی نشده در فرآیند تولید سامانه به وجود آید.
\فقره پرداخت حقوق به اعضای تیم به دلیل عدم تمکین شرکاء مالی به تعویق بیافتد.
\فقره هتل‌داران به سامانه اعتماد نکنند و از ثبت اطلاعات دقیق در آن پرهیز نمایند.
\فقره مسافران به رزرواسیون به صورت اینترنتی تمایل نداشته باشند.
\فقره هتل‌داران وضعیت اتاق‌ها را آنی به روز نکنند.
\فقره اطلاعات ذخیره شده از بین برود و بازیابی آن‌ها نتیجه‌ای در بر نداشته باشد.
\فقره ارتباط مستقیم ما بین هتل‌دار و مسافر ایجاد گردد و سود دهی سامانه کاهش یابد.
\فقره سامانه در بستر وب از دسترسی خارج گردد.
\فقره سامانه توسط بدافزارها یا اشخاص تخریب یا مورد نفوذ قرار گیرد.
\فقره یکی از اعضای تیم ازدواج، عروسی و یا نهایتا درس را حذف کند.
\پایان{itemize}